%@Titre: Asie -- 2004
\par On donne $E=\left(\sqrt7+1\right)^2+\left(\sqrt7-1\right)$.
\begin{myenumerate}
\item Après avoir développé les carrés, montrer que $E$ est un nombre entier.
\item En déduire la nature d'un triangle dont les côtés mesurent respectivement, en centimètres, $\sqrt7+1$, $\sqrt7-1$ et 4 ; justifier votre réponse.
\end{myenumerate}